# ABC061

2018-04-29

## テストケース

不明

## A - Between Two Integers

- やるだけ

## B - Counting Roads

- マップに保存
  - キーに都市、値に本数

- 前回は都市iをArrayのインデックスとして、値に道の数を保存してiterで出力していた
  - これはけっこうかしこいやりかただと思う
  - 今回よりコードの行数が少ない
  - 意外でした

## C - Big Array

- `ai < ai+1`とならない可能性もありそうなので、行をタプルにして配列に保存してからfstの値で昇順ソートします

- と思いましたが、前回のコードを見てしまったところ、もっとかしこいやりかたでやっていました
  - 前回読んだ解説をなんとなく思い出してしまいました
  - うまく言葉にするのが難しいですが、入力の最大長の配列を用意して、インデックスにa、値にbの値を足していく
    - 配列の頭から見ていって、そこに保存してある値をkから引いていく
    - `k <= 0`になったところのインデックスが答え

## 振り返り

### C

- Arrayに値を設定するところで、前回はforを使っているのですが、今回は再帰関数を作ってやっています
  - こういうところはforを使ったほうがすっきり書けるのですが、「関数型言語」を使っているのでせっかくなら再帰関数を使いたい気持ちもあります
  - ですが、可読性と、コードの短さを考えるとやっぱりこういう（不純な操作の）ところはforのほうがいいような気がします

- 配列のうまい使い方を覚えたい
  - 値をインデックスに、フラグを値に保存する配列の使い方
  - マップでもいいけど、サクッと書けるのは配列のような気がする
  - 今回の問題はとくに、ソートをしたいところがあるので、そういう場合は、最初からソートされている、というか、ソートを考えなくていい配列のインデックスとしてしまったほうが楽に実装できる